美國最高法院：僱主可因宗教信仰拒提供避孕醫療

最高法院8日以7票對2票表決結果通過裁定，僱主可基於宗教信仰理由，拒絕為員工提供醫療保險服務裡的避孕項目。華盛頓郵報報導，根據政府報告估計，最高法院這項裁定將讓7萬名至12萬6000名之間的女性勞工，無法再取得免費的避孕醫療服務。

前總統歐巴馬任內推出俗稱「歐記健保」的「可負擔健保法」(Affordable Care Act)，法律架構規定僱主提供的醫療保險計畫當中，女性員工可免費取得避孕服務項目，但教會、猶太教堂則擁有豁免權。

川普總統上台後，行政部門頒布多項新規，希望把「歐記健保」避孕醫療服務豁免權的適用範圍擴大，不但非營利組織能夠涵蓋在適用範圍，就連營利事業也一體適用，從中小企業到「財富500強」(Fortune 500)榜上有名的公司都包括在內。

根據最高法院裁定，川普政府得以允許僱主基於宗教信仰或道德信念因素，退出「歐記健保」當中的避孕服務條款。不過，從女性勞工的角度來看，今後透過僱主醫療保險免費取得避孕服務，恐將受到諸多限制。

宗教自由呢個真係一個好好用既理由

7:2
連自由派嘅大法官都倒戈呢

保守派就因為佢地啲傳統文化價值觀當然支持，自由派就因為所謂既宗教自由傾向支持，即使係明顯on9

一個月前新聞你貼黎做咩

連登仔幾個月前既都貼啦

再講都無見到其他連仔有講過呢樣野，一個月又唔係咩好耐既事，件事仲好新

咁就唔知你用意係咩
不過如果你想話保守派已經得勢喇喎
可以睇下Pence點解開火屌鳩John Roberts

無咩用意，只係純粹想分享，但開放比所有人詮釋

即係冇得問公司拎錢買condom?

明顯係避孕藥